點解俄羅斯係「吞併」克里米亞？

明明克里米亞當年係以壓倒性既公投結果支持自己既土地歸入俄羅斯
點解Ｄ媒體會將俄羅斯收編克里米亞為聯邦成員之一呢個行為講到係十惡不赦？
假設香港舉行歸英公投而超過９０％人贊成而英國又肯收返香港，國際社會係咪又要當英國係俄羅斯咁制裁法？
求解

媒體都有自己嘅立場/任務，自己分析下

如果香港十年後蝗蟲多過本地人 然後公投歸入廣州 成為一個普通城市 你又覺得點

幾撚多俄羅斯人移民過去然後投票話想加入俄羅斯

遲多幾年香港搞公投放棄特別行政區嘅話都係會咁樣通過。

我覺得唔可以咁樣做對比
因俄羅斯無好似中國對香港每日１５０個咁對克里米亞進行種族殖民
而當年蘇聯解體時克里米亞入烏都好多人不滿，佢地大多都覺得自己唔係烏克蘭人
烏克蘭政府唔承認克里米亞公投既理據係佢地認為唔可以只比克里米亞半島既人投票，而應該比全烏克蘭一齊投票，咁樣同中國全國黎投票香港應唔應該獨立有乜分別？

另外克里米亞當時公投係以超過９５％人贊成入俄
如果香港有９５％咁既數目係公投歸入廣州咁香港都已經一早唔係香港了，所以唔會覺得點，只可以話中國既殖民真係好成功，我自己都應該一早移左民

想知你個「幾撚多俄羅斯人移民過去然後投票話想加入俄羅斯」既結論係點得黎

基本上呢個地方一直都係由俄羅斯人主導

2014同2001比起俄羅斯人多左唔夠5萬
反而一大堆烏克蘭人走左

如果你養隻狗跟你鄰居走咗去，咁隻狗仲係咪你嘅？
如果你生個女跟佬走咗去，咁個女仲係咪你嘅？

係學術台討論時可唔可以加返D最基本應該既論點同論據
呢種不知所謂既類比你想人地點應？

咁克里米亞個主權係邊個呀
人地無話放你嘈乜鳩
你要拎都要個主權擁有人肯放先得呀

啫係你認為即使自治區民意如此都要先經宗主國肯放先得？

係
點解唔係
俾個例子係宗主唔肯放但又國際認佢係獨立國家嚟睇下

蒙古建國時當時佢既宗主國中國唔肯放
東帝汶獨立時當時佢既宗主國印尼唔肯放
德州公投入美國時佢既宗主國墨西哥唔肯放

科索沃個時都係單方面獨立，而家俄佬都係依彼之道還施彼身

下面兩個唔清楚
蒙古喎，中國認嫁喎
你睇下中國唔認嘅台灣搞成點

一開始時獨立有邊個宗主國會咁順坦肯？
中間可能會有個現實獨立而宗主國依然稱其為自己土地既過渡階段
最後又係要迫於政治現實無得唔放

台灣而家正是如此

當時中國認蒙古獨立果段時間仲有好大爭議
1946年中華民國認左
去到1955年中華民國代表又否決蒙古人民共和國加入聯合國，當時比既理由係全蒙古是中國的一部分
中國自己又內戰，中共因為親蘇聯所以又一早認左
到左2002年中華民國又重新承認蒙古國為一獨立國家。

呢到有太大既討論空間，如果唔夠信服可以唔理呢個例子

咁仲唔係吞併
人地唔肯俾，你就計搶嫁啦

分別就在於你覺得主權既本質在於當地人民定係在於宗主國
如果你認為宗主國係有無上主權可以無視人民意願既話，咁我都無野好講

一句講晒 猶太人

個個好似你咁諗就唔洗打仗啦
咁加泰又算唔算俾人吞拼咗
無得咁計
要有權嗰個肯放手先得，否則只有拳頭大一方話事
肯放手：英女皇下放權力
拳頭大：中台

我都想個個好似我咁諗，咁就真係唔洗打仗

當克里米亞人民意願係咁時，點解要用吞併黎形容？
台灣人民心獨立，如果最後被中國武力收回，咁就真係應該要吞併呢個字眼

克里米亞係赫魯曉夫喺50年代送畀烏克蘭架喎，照計返其實係俄羅斯地盤

點解要用嗰個地方嘅人計？
你嗰個地方無份選個民選政府出嚟？
如果用地方（死物）計，咁咪吞拼囉，佢強搶，人地都無話俾你

個問題係克里米亞原本就多俄羅斯人，係蘇聯夾硬分咗俾烏克蘭。